\pagebreak
\section{Achievements}

% In diesem Abschnitt werden die unterschiedlichen Achievements und die
% Bedingungen, wie diese erreicht werden können, aufgelistet.
%
% Achievements können verschiedene Schwierigkeitsstufen besitzen, um sie zu
% erreichen. Achievements mit unterschiedlichen Schwierigkeitsstufen sind z.B.:
% "Zerstöre 2000 gegnerische Einheiten" vs. "Schaffe das gesamte Spiel, ohne
% einen Schuss abzufeuern".

Tabelle~\ref{tab:achievements} beschreibt die Achievements in \emph{Kernel Panic!.}
\begingroup
  \small
  \tabulinesep=1.2mm
  \begin{longtabu}{X[0.7]X}
    \rowfont{\normalsize}
    \caption{Mögliche Achievements in \emph{Kernel Panic!}\label{tab:achievements}}\\
    \midrule[\heavyrulewidth]\rowfont{\itshape}
    Name & Beschreibung \\
    \midrule\endfirsthead

    \rowfont{\normalsize}
    \caption[]{Achievements (fortges.)}\\
    \midrule[\heavyrulewidth]\rowfont{\itshape}
    Name & Beschreibung \\
    \midrule\endhead

    \bottomrule
    \multicolumn{2}{r}{\emph{fortges. auf der nächsten Seite}} \\
    \endfoot

    \endlastfoot

    % Example
    First Victory! / GG EASY / Is Dis Tetris?
      & Du hast das Spiel zum 1./10./100. Mal gewonnen!
      	\\
    Unlucky Loss / Rekt / Complete Humiliation
    	& Du hast das Spiel zum 1./10./100. Mal verloren
    	\\
	Minion Slayer
		& Du hast in einem Spiel X Angriffseinheiten getötet
		\\
	Bitcoin Addiction
		& Du besitzt in einem Spiel über X Bitcoin
		\\
	while true DO sudo apt-get upgrade DONE
		& Du hast in einem Spiel über X Bitcoin in Upgrades investiert
		\\
	Iron Fortress
		& Du gewinnst das Spiel mit einer Ladung von 100\%
		\\
	Tower's win the game
		& Du hast in einem Spiel über X Bitcoin in Verteidigungsgebäude investiert
		\\
	Bitcoin Thief
		& Du hast in einem Spiel über X Bitcoin zusätzlich durch Überqueren des gegnerischen
		Territoriums erbeutet
		\\
	Bank Account Hacked!
		& Dein Gegner hat in einem Spiel über X Bitcoin zusätzlich durch Überqueren deines
		Territoriums erbeutet
		\\
	Dirty Coder
		& Du hast in einem Spiel über X Bug-Einheiten gebaut
		\\
	Fix your Code!
		& Du hast in einem Spiel über X Bug-Einheiten besiegt
		\\
	Bzzzz
		& Du hast in einem Spiel X Einheiten mit Schockfeld besiegt
		\\
	APM God
		& Du hast in einem Spiel über X APM
		\\
	Idle Gamer
		& Du hast in einem Spiel über X Runden nichts gebaut/abgerissen oder Bitcoin in upgrades investiert
		\\
	Hacker
		& Du hast in einem Spiel über X Virus-/Trojaner-Einheiten gebaut
		\\
	High Security Anti-Virus
		& Du hast in einem Spiel über X Virus-/Trojaner-Einheiten besiegt
		\\
	\st{Tower Defense} Jump 'n' Run
		& Du hast in einem Spiel X Verteidigungsgebäude mit der Firefox-Einheit übersprungen
		\\
	Fool!
		& Du hast versucht einen leeren Spielstand zu laden.
		\\
	Nutcracker
		& Du hast eine Nokia-Einheite besiegt.
		\\
	Teure Leitung
		& Du hast X viele Kabel-Einheiten gebaut
		\\
	High Inference
		& Gewinne nur mit Wifi-Router als Verteidigungsgebäude
		\\
    \bottomrule
  \end{longtabu}
\endgroup
