\subsection{Upgrades}
Die Upgrades-Tabelle befindet sich in der Mitte des Spielfeldes zwischen den 2 Strecken. 
\begin{itemize}
\item Die Tabelle ist in mehreren Spalten aufgeteilt, Upgrades aus der nächster Spalte kosten mehr Erfahrungspunkte als die Upgrades von den
Spalten die davor kamen. (erste Spalte ist die allerlinkste, letzte Spalte ist die allerrechteste)
\item Upgrades kann man jederzeit mit Erfahrungspunkten kaufen, die bekommt man am Ende jeder Welle die man überlebt hat.
\item Die 2 Spieler teilen diese Upgrades-Tabelle, wenn einer von ihnen ein Upgrade gekauft hat, kann der
andere es nicht mehr bekommen, seine Kaufentscheidungen muss man also gut planen.
\end{itemize}

\begin{description}
\item[Upgrades]
~\\
\begin{itemize}
	\item Einheiten/Türme um 5\% mehr Lebenspunkte.
	\item Einheiten/Türme um 10\% mehr Lebenspunkte.
	\item Einheiten/Türme um 5\% stärker.
	\item Enheiten/Türme um 10\% stärker.
	\item Einheiten um 5\% beschleunigen.
	\item Einheiten um 10\% beschleunigen.
	\item 10\% mehr Bitcoin pro Sekunde.
	\item 1 Firefox mehr.
	\item CD Turm schießt CD als Boomerang.
	\item Firefox wird schneller um 10\%.
	\item Bluescreen EMP-Effekt dauert länger.
	\item Ubuntu Settings Heil-Fläche größer um 5\%.
	\item Ubuntu Settings Heil-Fläche größer um 10\%.
	\item Ubuntu Settings Heil-Rate größer um 5\%.
	\item Ubuntu Settings Heil-Rate größer um 10\%.
	\item Trojaner transportiert 5 Einheiten mehr.
	\item Trojaner transportiert 10 Einheiten mehr.
	\item Nokia wird um 40\% schneller.
	\item Bluescreen erhlält einen zusätzlichen EMP.
\end{itemize}
\end{description}
